西環集中營︰抗疫不力或成林鄭上京死穴（季陶）

節錄

西環集中營︰抗疫不力或成林鄭上京死穴（季陶）

■林鄭月娥

早前傳出特首林鄭月娥本周上京述職，但直到昨日仍未見官方正式公佈，反而在林鄭述職前，前特首梁振英的支持者、舊部及建制中人先後撰文，矛頭直指林鄭。有政界中人指，究竟他們是春江水暖、收到風聲行事，還是純為舊主再爭江山造勢，現時很難評論，但他從那些文章批評的目標，不難推測即使林鄭在政治上完全緊跟北京，抗疫不力仍是其死穴。

建制陣營連番發炮

該政界中人之前對季陶說過，林鄭深明中央講政治忠誠大於能力，故此在《施政報告》後受訪無不大談落實國安的「政績」，但談到疫情卻總是拿市民不配合、「唔聽話」作藉口，「即係抗疫不力唔係政府責任」，但建制陣營批評林鄭的文章，正點出「抗疫不力係林鄭責任」，明顯理解即使林鄭如何表現其政治忠誠、如何成功打擊反對派，「仍會係北京面前扣分」。

另一政界人士指，今年10月澳門特首賀一誠出席深圳經濟特區40周年慶祝大會，傳媒報道當時習和賀交談關心澳門疫情，肯定澳門防疫，可見中央關心港澳控疫工作，但林鄭已多次在防疫上有失誤，「每次有問題都賴市民唔配合，𠵱家連建制都有人話責任係佢度，仲有得推卸？」。。。。。。。。

季陶

周一及周五刊出

已經考咗第一